★突發！德國Börde區爆發H5N8 業界暫停該區進口禽肉及禽類產品（包括禽蛋）

食物環境衞生署食物安全中心（中心）今日（四月一日）宣布，因應世界動物衞生組織通報指德國薩克森──安哈爾特州Börde區爆發高致病性H5N8禽流感，中心即時指示業界暫停從該地區進口禽肉及禽類產品（包括禽蛋），以保障本港公眾健康。

中心發言人說，根據政府統計處的資料，去年本港從德國進口約四千七百八十公噸冷藏禽肉及約二百九十萬隻禽蛋。

發言人說：「中心已就事件聯絡德國當局，並會繼續密切留意世界動物衞生組織發出關於爆發禽流感的消息，因應當地疫情發展，採取適當行動。」

Pray For Germany

[理論]如何借藍絲五毛去擴大我哋嘅勢力